【鐵腕統治】「不是同一國家嗎？」歧視中長大 考試漢人獲加20分

米娜攜子女安全抵達美國。

「以前我很尊重中國政府，現在我看不起他們。」這是在短短3年間家破人亡的維族女子米娜對中國政府的唯一看法。

米娜在新疆庫爾勒市且末縣長大，「那時候我們升國旗啊，覺得我們是中國人，我們中國好大」。雖然心底有這份對中國的認同，她們卻在歧視中長大。她說，上學時維族人排這裏，漢人排這裏，為甚麼？考試的時候漢族的加二十分，維族的不加分，為甚麼？「因為我們是維吾爾族嗎？我們不是同一個國家嗎？同一個國家同一個法律，為甚麼我們不一樣？」

她說，宿舍裏連她在內有兩個新疆人的。一個漢族女孩錢不見了，說可能是新疆同學偷的，說新疆的都是小偷。「我說為甚麼？你們不是說新疆是中國嗎？你們的四川、成都不是中國嗎？我們不都是同一個國家的人嗎？她們說是一個國家的，可是不是一個民族。維吾爾族是最髒的。我就開始感覺很不舒服。」

後來新疆的事情，殺了好多新疆人的時候，也是廣州的警察過來，所有新疆的學生都出來，蹲下。她們的手機、電話本、日記本和袋都被檢查。「為甚麼？因為我們是新疆人？如果新疆不是中國的話，他們不可能這樣對待我們；如果新疆是中國的話，他們不應該這樣對待。後來我們就知道，是維吾爾族跟漢族。雖然我們是一個國家，但是他們不可能一樣對待，他們不是這樣想的。後來我就想，新疆本來就是不同的語言，不同的民族習慣，還是不同的對待我們，那就我們不是中國人，我們本來就不是中國人。那我們是甚麼？就開始我的這些想法。」

當時警察說了，你是中國的女孩子，血是中國人的血。「我上學的時候，帶了紅領巾，升國旗的時候唱國歌，我們拿的護照也是一樣的。但是為甚麼出國回來拿我們當恐怖分子一樣的？為甚麼我不能跟你們一樣？他們說就是不一樣，你們都是恐怖分子。我說我們恐怖在哪裏了？是爆炸廣州北京嗎？沒有。我們老老實實地呆在新疆。你們來新疆為甚麼拿我們當恐怖分子？他們說哦，露出來了，你就是第一個恐怖分子。我說我不要變成恐怖分子，是你給我這個想法。是他們給我們這個想法。」

在中國度過了連串可怕經歷的米娜，今年4月終於與一對子女平安抵達美國，看到美國國旗讓她哭了。「我甚麼都不知道回答。如果我在中國，問我你從哪裏來的，我必須要回答，不回答就把我扣起來。在美國人家問我你從哪裏來，我只說I don’t know。」

她說，「我出去以後一直在哭。因為我所有的經歷都不記得，就想着在監獄的時候是不是已經死了？我是不是在天堂復活了？這是不是死了？還是我的孩子跟我一起死了？現在好一些，但是還是有這種幻覺。晚上睡覺的時候我就摸一摸，我是活着還是死了？因為中國發生的事情我不敢接受。為甚麼會這樣？因為我曾有很多願望，一個小小的女孩子，以為我的國家是那樣的，結果卻是這樣的。現在我不認識的人、別的國家幫助我。我在美國，為甚麼美國幫助我？我在中國長大，為甚麼中國對我這樣？」

米娜還說：「我的孩子們睡覺的時候必須要抓住我的衣服，我一動就說媽媽不要走。現在也會這樣。現在白天慢慢好些了。我一哭，他們就說媽媽你痛嗎？有人打你了嗎？不要怕我在這裏。我說我不痛。不過現在一有警察的車，他們就害怕我被帶走。」

自由亞洲電台

呢個有趣，
漢人自己的宣傳是少數民族高考會加分

不要怕 吃了豬肉就是自己人

好快到香港人

On9 係人都知大陸係少民加分 ，漢人咁撚多點會加分

一等洋人二等官
三等少民四等漢
呢句野個個強國人人都識背
好心回回作故仔認真d啦

大陸一直都係話
非我族類 其心必異
妳做乜9咁天真信自己係咩中國人

漢人做假唔係第一日嘅事啦

咁你講曬，駁就話造假，咁呢單野有咩根據，咪又係一面之詞

佢無講過係高考
可以係學校成績

係新疆漢人攞晒著數都唔係今日既時候，由清朝到宜家已經係，都唔只考試制度架啦，第一日睇新聞咩

回回為左呃美國綠卡
拎d左膠人權基金資助有咩大話講唔出
你話比中共逼讀漢文中學強制用漢語我就信姐
連加漢人分都講得出真係

香港都開始咁
不斷宣傳香港人廢同垃圾
成個社會漸漸傾斜向中國殖民者
新疆情況就惡劣千倍

雖然係佢片面之詞，但都好合理
係中國，維吾爾/圖博/蒙古/香港/粵/吳/滿州等等民族都係連三等公民都不如，係被殖民者

統治階層一定會係殖民地有優勢，因為佢哋尚處於少數

反而成日聽到嘅「少數民族」會加分，係因為佢哋係漢人為主嘅地方居住，佢哋係少數，加分都好合情合理

但係新疆，維吾爾人佢哋尚且/暫時仲可以叫係主流嘅，咁漢人當然要有優勢

其實依家香港學校
用中國國語上堂就係精英班
用廣東話上堂就係普通班

好快就會有同新疆一樣嘅情況出現

對香港人如是，中國人成日都話咩國家優惠益香港人
實際就大學學位，公務員，綜援，公屋，中國人優先

唔好咁弱智好唔好?
響新疆維吾爾人冇分加漢人有分加好合理
唔係點溝淡?

定係你覺得中國共產黨想趕晒新疆既漢人走?